이거, list 보다 ISet 이 나을듯?

src/common/Nemonuri.IndexMap.fst
@@ -1,17 +1,23 @@
 module Nemonuri.IndexMap
 
 module I = FStar.IntegerIntervals
-module FSet = FStar.FiniteSet.Base
-open FStar.FiniteSet.Ambient
-module FMap = FStar.FiniteMap.Base
-open FStar.FiniteMap.Ambient
+module Set = FStar.Set
+module Map = FStar.Map
 module ISet = Nemonuri.IndexSet
+module L = FStar.List.Tot
+module F = FStar.FunctionalExtensionality
 
+(* Note: 
+  Collection 의 원소 타입이 refine 되어야 하는 타입은, 
+  unrefined 타입을 정의하고, 그 후 refine predicate 를 정의할 방법이 없는건가?
+  방법이 있어도, 비효율적인가? *)
 noeq
 type unrefined_t (data_t:Type) = {
-  count: nat;
-  map: FMap.map int data_t
+  domain: ISet.t;
+  map: Map.t int data_t
 }
+
+let count #data_t (m:unrefined_t data_t) : Tot nat = m.domain.count
 
 type key_value (data_t:Type) = {
   key: int;
@@ -19,18 +25,31 @@ type key_value (data_t:Type) = {
 }
 
 let index_map_predicate #data_t (m:unrefined_t data_t) =
-  forall (x:int). (I.interval_condition 0 m.count x) <==> (FMap.mem x m.map)
-
+  forall (x:int). (
+    let in_interval = (I.interval_condition 0 (count m) x) in
+    (in_interval ==> (Map.sel m.map x == L.index m.values x)) /\
+    (~in_interval ==> (Map.sel m.map x == m.fallback))
+  )
+    
 type t (data_t:Type) = x:unrefined_t data_t{index_map_predicate x}
 
-let empty (data_t:Type) : t data_t = {
-  count = 0; map = FMap.emptymap #int #data_t
-}
+(* Note:
+   FStar 의 기본 Map 은, Set 이나 List 와 다르게 `empty` 가 아니라,
+   `const` 또는 `const_on` 으로 구성을 시작하는구나. *)
+let empty (#data_t:Type) (fb:data_t) : Tot (t data_t) = 
+  {
+    values = []; 
+    fallback = fb;
+    map = Map.const_on ISet.empty.set fb
+  }
 
 let push #data_t (m:t data_t) (v:data_t) : Tot (t data_t) =
   {
-    count = m.count + 1;
-    map = FMap.insert m.count v m.map
+    //count = m.count + 1;
+    //map = FMap.insert m.count v m.map
+    values = L.snoc (v.values, v);
+    fallback = m.fallback;
+    map = Map.upd m.map (count m)
   }
 
 let pop #data_t (m:t data_t{m.count > 0}) : Tot ((t data_t) & (key_value data_t)) =
